網媒記者旺角被票控違限聚令 警稱記者證沒登記拒豁免

警方晚上繼續在旺角進行截查，進入西洋菜南街一間電子用品連鎖店，帶走店內部份人，有網媒記者被票控違反「限聚令」。

警員晚上在電子用品連鎖店外拉起封鎖線，其後進入店內，逐一檢查店內市民的身份證和隨身物品，當中包括穿著寫有「急救」字樣背心的人，部分人其後被帶出店外，警員用索帶將他們雙手反綁，約兩小時後陸續帶走。

警方截查期間，一名女士不適，獲警員安排坐在路旁，有警員上前協助，讓她解開索帶和聞氧氣。在封鎖該店約1個多小時後，店舖職員拉閘後離開店鋪。

晚上約8時半，警方又向山東街方向推進，在該處截查車輛，警員用電筒照射車廂，又檢查外賣電單車的保溫袋。

網媒「Free HK」記者吳小姐表示，她與2名同事從後巷走出豉油街，有警員指向他們，表示他們違反「限聚令」，警員檢視他們的記者證後，指其所屬機構並沒有在新聞處登記，因此不獲豁免。她說，會到法庭抗辯，不會繳交罰款。她的同事就表示，不同意由警方判斷他們是否記者，強調不會繳交罰款。

何時有呢條規則?

黑警:我話唔計就唔計

黑警依家擺明鏡頭前犯法，反正律政司會保

唔好搞亂香港啦

有咩同官講

香港有新聞自由？？

林奠幾時出黎講香港其實係無新聞自由？

屌你 咪唔撚交囉

你咪出夠100張告票囉

佢地手上份認可list 只有大公文匯東方cctvb